# 行李准备

## 旅行用品

刚刚到达CERN 的几天，可能需要住在酒店里。欧洲的酒店通常不提供拖鞋，可以准备一双塑料拖鞋。洗漱日化类产品可能提供也可能没有（CERN Hotel 提供毛巾、浴巾、沐浴露、洗发水和一小块香皂）。酒店通常不提供牙膏和一次性牙刷，需要自己购买。

---

## 衣物

瑞士本身纬度较高（日内瓦为46° N，大致相当于哈尔滨），夏季相对比较凉爽，但是偶有高温。日内瓦冬季较长，气候温和多雨，根据不同人穿衣习惯，可以考虑携带一件棉服或者羽绒服。

对于男生，欧洲男装成衣版型可能不太适合部分亚洲人，衬衫这类服装会显得肩部较宽，尺码较大（可以参考H&M 等欧洲品牌在国内的产品）。因为日内瓦本地不易购买中日韩服装，这类对贴身度要求较高的服装可以考虑带几件（当然如果您去定制衬衫就不用担心了）。

鞋靴类产品使用的是国内常见的欧码，也就是通常说的37、41等。虽然不易找到国内的廉价鞋类，不过和国内相比，Geox、ECCO、Timberland 等在国内亦有销售的品牌价格更低，本地特价活动也较多。如果准备行李时有重量问题，可考虑在到达后购买。

（需要女生的意见……）

---

## 电子产品

### 电源

法国和瑞士的的家用电源标准都是230 V，50 Hz，都在在国标220 V家用电器的允许范围内，可以不经变压器直接使用。手机充电器和笔记本电脑的电源适配器输入范围通常为100-240 V，同样不用担心。

插头方面，根据使用国家分为瑞士标和法标（欧标）：

* **瑞士标：**瑞士使用的插头是J型 SEV 1011，通常称为“瑞士标”（邻国列支敦士登同样使用本标准），虽然很接近但不同于在大多数欧洲国家通用的E型，插口比法国要细，因此不能通用。如果行李箱空间允许，建议在国内购置一些转换头（**许多国际旅行万用转换器不包含瑞士标**，购买的时候请务必注意！）。CERN 园区内（包括法国境内的站区）主要使用的是瑞士标插头。

![瑞士标插座及插头](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/J_plug_-_1.jpg/320px-J_plug_-_1.jpg)

* **法国标**：法国使用E 型插座，不过目前欧洲多为E+F 兼容型插头，可以在许多欧洲国家使用，转换头也比较容易购得，如果打算住在法国，请购买欧标插头。

![法国标插头及插座](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/E_plug_and_socket.jpg/320px-E_plug_and_socket.jpg)

### 电脑及手机

电子产品瑞士相对国内没有明显价格优势，可国内带也可过来买。

* 瑞士的电子产品价格处于欧洲平均水平，比中国大陆定价略低：以4.7英寸，64 GB 版本iPhone 8 为例，中国大陆定价5800 CNY，瑞士定价839 CHF。
* 如果希望在瑞士更换电脑，瑞士一部分笔记本电脑配备的是法语AZQW键盘，请在购买的时候注意。
* 目前4G 手机不存在3G 时代TD-SCDMA 网络不通用问题，国内购置的手机（未锁网）可以在瑞士正常使用。

### 配件

手机壳、数据线、视频转换头等配件可以考虑在国内提前准备，本地配件价格相对较高，种类比不上万能的淘宝（而且大多是加价不加量的中国制造）。

---

## 文具

* **中性笔**：如果有使用中性笔的偏好的话，可以考虑从国内多带几根。虽然瑞士可以买到日本百乐（Pilot）出品的中性笔，但是型号少，价格也偏高。
- **笔记本**：这里可以很容易买到意大利的Moleskine，法国Rhodia 等品牌的本子，如考虑到重量可以不用带。
- **零钱包**：考虑到瑞士和欧元的小额货币仅有硬币，在这边的硬币使用量将很大，可以考虑提前准备一个专门的零钱包。

---
 
## 食物

如需携带食物，请仔细了解出入境规则。非欧盟国家的肉蛋制品是不允许入境的。详情可以参瑞士海关条例：[https://www.ezv.admin.ch/ezv/en/home.html](https://www.ezv.admin.ch/ezv/en/home.html)